\documentclass[conference, a4paper]{IEEEtran}

% Zeichensatz und Spracheinstellungen für Deutsch
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}

% Nützliche Pakete für IEEE-Papiere
\usepackage{cite}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{xcolor}

\begin{document}

\title{Titel des IEEE-Papers auf Deutsch\\
{\footnotesize \textsuperscript{*}Anmerkung: Untertitel oder Projektname können hier stehen}}

\author{
\IEEEauthorblockN{1. Vorname Nachname}
\IEEEauthorblockA{\textit{Abteilung / Fakultät} \\
\textit{Name der Universität oder Firma}\\
Stadt, Land \\
E-Mail-Adresse}
\and
\IEEEauthorblockN{2. Vorname Nachname}
\IEEEauthorblockA{\textit{Abteilung / Fakultät} \\
\textit{Name der Universität oder Firma}\\
Stadt, Land \\
E-Mail-Adresse}
}

\maketitle

\begin{abstract}
Dieses Dokument ist eine Vorlage für ein IEEE-Konferenzpapier in deutscher Sprache. Die Zusammenfassung (Abstract) sollte kurz und prägnant die Problemstellung, die angewandte Methodik sowie die wichtigsten Ergebnisse und Schlussfolgerungen des Papiers umreißen.
\end{abstract}

\begin{IEEEkeywords}
IEEE-Format, LaTeX, Vorlage, Deutsch, Seminar
\end{IEEEkeywords}

\section{Einleitung}
Dieses Dokument zeigt, wie das klassische IEEE-Layout für deutschsprachige Arbeiten verwendet werden kann. Das Format besteht aus zwei Spalten, speziellen Überschriftenformatierungen und Vorgaben für Literaturverweise \cite{b1}.

\section{Methodik}
In diesem Abschnitt wird normalerweise die Vorgehensweise oder das Systemmodell beschrieben. Du kannst hier mathematische Formeln einfügen, wie zum Beispiel in Gleichung \eqref{eq:beispiel}.

\begin{equation}
E = mc^2 \label{eq:beispiel}
\end{equation}

Es können auch Aufzählungen verwendet werden:
\begin{itemize}
    \item Erster wichtiger Punkt.
    \item Zweiter wichtiger Punkt zur Methodik.
\end{itemize}

\section{Ergebnisse}
Hier präsentierst du deine Ergebnisse. Diagramme und Tabellen sollten zentriert eingefügt werden. Tabellenüberschriften stehen im IEEE-Format immer oberhalb der Tabelle.

\begin{table}[htbp]
\caption{Beispieltabelle}
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
\textbf{Spalte 1} & \textbf{Spalte 2} & \textbf{Spalte 3} \\
\hline
Wert A & Wert B & Wert C \\
\hline
\end{tabular}
\label{tab1}
\end{center}
\end{table}

\section{Fazit}
Das Fazit fasst die Ergebnisse der Arbeit zusammen und gibt eventuell einen Ausblick auf zukünftige Forschungsmöglichkeiten oder Erweiterungen.

\begin{thebibliography}{00}
\bibitem{b1} G. Eason, B. Noble, und I. N. Sneddon, ``On certain integrals of Lipschitz-Hankel type involving products of Bessel functions,'' Phil. Trans. Roy. Soc. London, vol. A247, pp. 529--551, April 1955.
\end{thebibliography}

\end{document}